% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% file: 		introduction.tex
% author:	Jan Oliver Schoewerling
% date:		25.04.2017
% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Einleitung }
% allgemeine Einleitung im Kontext des Lernens
Lernen umfasst viele verschiedene Aspekte. Das klassische Lernen, zum Beispiel mit Karteikarten, ist noch immer ein wichtiges Medium. Das elektronische Lernen (eLearning) hat besonderen Anklang im Universitätsbetrieb. Hier werden Lernmaterialien größtenteils über Webportale verteilt. Innerhalb der Schulen überwiegt jedoch die Verteilung über Papier. Innovative Schulen setzten vermehrt auch elektronische Lernmedien ein. Sie wollen so die Schüler motivieren. So finden sich auch VR und AR Technologien verstärkt im Educationbereich wieder. Gerade bei den Grundschulklassen sollen diese neuen Medien den Schülern spielerisch Wissen vermitteln. 

% Zielsetzung und Abgrenzung
VR und AR Technologien als eingesetzte Lernmittel bieten mehr als nur spielerisch zu Lernen. Gerade bei visuellen Personen kann diese Technologie beim Lernen unterstützend gewinnbringend eingesetzt werden. Genau auf diesen Aspekt liegt der Fokus der Arbeit. % Genauer definieren und auf die späteren Kriterien deuten

% Aufbau der Arbeit (muss überarbeitet werden)
Die Arbeit startet mit dem Stand der Technik speziell mit Technologien mit denen ein fokussiertes Lernen möglich sei. Mit Hilfe anderer wissenschaftlichen Arbeiten wird im Anschluss ein Kriterienkatalog erstellt. Dieser Kriterienkatalog wird als Grundlage zum Vergleichen und Bewerten der aktuellen Systeme verwendet. Abschließend enthält die Arbeit eine Zusammenfassung, ein Fazit und ein Ausblick.


% Vorläufig:
%Jedoch finden sich diese Technologien auch immer mehr in anderen Bereich wieder. Ein neuer Bereich ist das E-Learning. E-Learning definiert die elektronischen Lernmedien. Es gibt verschiedene Plattformen wie ... . Diese Arbeit beschäftigt sich im Kern mit 

%E-Learning  

% Inhaltspunkte
%
% - Bereich von eLearning definieren (von Lernen allgemein auf eLearning mit fokus auf AR/VR
% - Klare Abgrenzung zum spielerischen Lernen schließen
% - Intention für den Artikel
% - 